幽州空置率或達20% 住建部前副部長倡徵空置稅

國務院參事、住房和城鄉建設部前副部長仇保興近日表示，遏制房地產投機、泡沫是個長期艱鉅的任務，應將房地產稅分類進行，率先推出能夠精準遏制投機的消費稅、流轉稅、空置稅，再從容考慮物業稅。

仇保興表示，中國房屋空置率比較高，不同城市空置率是不一樣的，像鄂爾多斯空置率是70%，北京空置率在百分之10幾到20。而從國際上看，一般採取了空置稅的國家空置率接近5%左右。

房地產稅拆成四個稅 燙平泡沫

至於上述四種稅收，仇保興表示物業稅可以等5年，幾年以後慢慢考慮。前三種稅先行，房地產泡沫就可以燙平而不是刺破，對於保持居民消費能力和財富存量是很有好處的。

他強調，房地產泡沫形成由來已久，針對衡量泡沫的收入房價比，他說：「在中國的國情下，十倍左右或者再多一點，問題不大，但現在有的城市已經高於二十倍。」他指出，尤其中國百姓的財富70%在房產裡，這個情況下貿然把泡沫刺破，會造成重要影響。

他認為，要把房地產調控從原來的中央調為主轉變為地方調，從行政手段調為主變為經濟手段，從集中統一調變為分散調，通過國民經濟收入的增長來，嚴格控制樓價的漲幅，房地產泡沫要逐漸地燙平，而不是一腳踢破。

on9

比錢請人日日開9 個鐘電視 開2 個鐘水
就得

仲可以谷埋水電煤內需, 同產業鏈